\newpage
\begin{spacing}{3}
\section{Objetivos y metodología}
\end{spacing}

\subsection{Objetivo general}

Proporcionar un método de diseño, implementación y validación para el desarrollo seguro de software con un enfoque
orientado a la ingeniería  de requisitos atendiendo a cada una de sus dimensiones.

\subsection{Objetivos específicos}

Determinar el modelo de desarrollo seguro a seguir para la elaboración y validación de lo requisitos de seguridad.
\begin{spacing}
    {1.5}
\end{spacing}
Diseñar los requisitos de seguridad atendiendo a cada una de sus dimensiones.
\begin{spacing}
    {1.5}
\end{spacing}
Desarrollar una aplicación como prueba de concepto utilizando las tecnologías Vue, Spring Boot y MySql
siguiendo al metodo de diseño proporcionado.
\begin{spacing}
    {1.5}
\end{spacing}
Validar el método proporcionado con herramientas de auditoría.

\subsection{Metodología del trabajo}
El desarrollo de la actividad propuesta requiere de un trabajo en conjunto de todos los integrantes, por lo que para cumplir 
con el objetivo general y a su vez con lso objetivos específicos propuestos es necesario dividir el trabajo por fases y poder 
coordinar el desarrollo de cada una de forma colaborativa. A continuación, se describen con más detalle la metodología planteada.

\begin{itemize}
    \item Documentación y trabajo colaborativo: 
    A nivel general de organización el trabajo tiene un enfoque altamente colaborativo, donde en cada parte del mismo cada integrante 
    del grupo puede hacer aportes, por lo que se elige el uso de GitLab como plataforma de versionamiento de cada uno de los artefactos
    desarrollados, incluyendo el código y documentos generados.
    
    \item Estudios preliminares: 
    Se llevan a cabo investigaciones sobre la aplicación de desarrollo seguro en los ciclos de vida de desarrollo, con un enfoque adicional 
    en la fase de diseño y los requisitos de seguridad.
    
    \item Refinamiento de los objetivos: 
    Se establecen un objetivo general inicial y los objetivos específicos, adicionalmente se plantea la metodología a seguir para el
    desarrollo de la investigación y prueba de concepto. 
    
    \item Elaboración del modelo de ingeniería  de requisitos de seguridad:
    Como parte principal del trabajo, se define la aplicación que servirá como prueba de concepto en conjunto con el modelo de requisitos de seguridad,
    se generan los requisitos de seguridad concretos para el tipo de aplicación y tecnologías usadas.
    
    \item Desarrollo de la aplicación:
    Durante esta fase se desarrolla la aplicación siguiendo los requisitos de seguridad establecidos en la fase anterior.
    
    \item Pruebas y validación: 
    Como actividad final sobre la aplicación se conducen una serie de pruebas de seguridad, pruebas de penetración, pruebas de análisis de código. Se 
    analizan los resultados de estas pruebas y se determina el nivel de seguridad de la aplicación.
    
    \item Conclusiones
    Con base al desarrollo de la aplicación y los análisis de las pruebas se busca, en especial, determinar el nivel de eficacia del diseño de la aplicación 
    haciendo uso de los requisitos de seguridad establecidos, se juntas y resumen las experiencias aprendidas durante la ejecución y se establecen las 
    posibles mejoras a abarcar en futuros trabajos.

\end{itemize}

